俄佬：願就中導問題與拜登政府對話 又請拜登遵守選前聲明 重返伊朗核協議

俄駐美大使：俄願就中導問題與拜登政府對話

俄羅斯駐美國大使安東諾夫表示，如果美國新任總統拜登有意尋求雙方都可接受的解決方案，俄方願就中程和中短程導彈問題同美方對話，莫斯科有關互相暫停部署這類導彈的建議仍舊有效，指俄方充分意識到因美國《中導條約》崩潰導致導彈競賽升級的風險。

安東諾夫又說，希望拜登政府在伊朗問題上遵守選前聲明，首先重返伊朗核協議，有利恢復政治對話，和緩解波斯灣地區局勢。

另一方面，俄羅斯常駐維也納國際組織代表烏里揚諾夫說，獲提名出任美國國務卿的布林肯指可能延長《新削減戰略武器條約》，是一個積極信號，莫斯科表示歡迎。俄方早前呼籲美國將條約延長5年。

原文網址：

俄佬：你烏克蘭單野我搞架 你要聽聽話話